<resources>
    <string name="app_name">yuanju</string>

    <string name="text">人类长期只有口语传递信息，用文字记事传递信息形成的书面语历史较短。系统的语言成为人和禽兽分离的重要工具，文字使人类能进入有历史记录的文明社会。把时空的影像变化转码成视觉可见的符号系统，使后人能通过间接的文字想象出画面，了解历史和学习技术经验。使文字成为文化的主要载体。
文字突破口语受到时间和空间的限制，是人类可以在书面语的基础上完整地传承人类的智慧和精神财富，使人类能够完善教育体系，提高自己的智慧，发展科学技术，进入文明社会。
普通文字是用简单图形形成，早期更加接近图画，更加接近几何线条。例如拉丁字母是简单的直线、弧线和点构成。汉字主要是由直线构成，所以叫做“方块汉字”。古代的甲骨文汉字，埃及象形文字和玛雅文字等古老文字图画性比较强。
由于特殊人群视觉能力的局限，还可以发明变异的视觉符号或者触觉符号来代替普通文字。盲文是为了适应没有视觉能力的盲人发明的触觉符号。手语是为了适应没有语音能力的聋哑人发明的用手舞动的动态视觉符号。旗语是为了适应航海等远距离听觉和视觉局限发明的用旗子舞动的动态视觉符号。这些代码文字，一般建立在表音文字或者表意文字的拼音方案的基础上，目前传统汉字尚且没有这种代码的解决方案。
在电子信息传输的初期，人们还采用阿拉伯数字代替汉字传输书面语。这种数字代码可以给任何文字编码。但是汉字因为数量多，需要专门的代码翻译人员才能使用。
有人把文字分成线性文字和非线性文字。这样有一定道理，但无论是普通文字还是代码文字都有线条和点等视觉元素。书写方向字在记录口语的时候，必然随着口语的词的顺序进行。但是把口语唯一的时间顺序转换成空间顺序的时候会遇到多种选择。早期文字例如埃及圣书体书写方向不确定。一般是写到哪儿就从哪儿继续写，叫做牛耕式写法。从一个水平方向开始，然后在一行结尾的位置直接到下一行开始反方向书写。
多数文字是采用希腊字母开始的书写方式：字母从左到右书写，行从上到下写。现代汉字采用横行文时也基本上这样书写。但是阿拉伯文字、希伯来字母等是从右到左书写。中国新疆的维吾尔字母来自阿拉伯字母也是这样。
汉字在古代是直行文，从上到下书写，行从右到左。（古代匾额从右向左的横行文其实是一字一行的直行文。）现在一些情况下仍然采用这种书写方式。寻本溯源文字因其所代表语系的庞杂，分布广泛而复杂
文字因其所代表语系的庞杂，分布广泛而复杂据我国古籍记载，上古时代的人类祖先们在尚未发明文字之前，便已懂得利用结绳的方式来记事。所谓“大事做大结、小事结小结”就是用绳子做结帮助记忆事情大小。这种方法在世界其他地方（如非洲、南美洲等）也都使用过。结绳记事是一种记载信息的手段，它和文字的关系不得而知。不过，各地出土的陶器上的一些陶符纹饰，已具有文字的雏形。
文字是人类记录思想、交流思想的符号，它于1万年前“农业化”开始以后萌芽，随着人类由野蛮向文明过渡，是由先人们在生产和交换的过程中，经过了无数年月的不断创造和改进而形成的。
类型和发展史文字可以分为三类：形意文字、意音文字和拼音文字，它们的关系并不是进化的关系。
最原始的自源文字大多是图画符号，即通过象物来表达。古代埃及文字中，也有几个图画符号来表达其音组合后对应事物的做法。苏美尔文字也经历过这个时期。但值得注意的是，汉字的“象形”与古西方文字的“象形”是两个完全不同的概念，事实上古埃及文字中绝大部分图画符号并非以形表意，而是表音符号。实质上类似于字母文字。举个例子来说，在古埃及文字语法中，看起来像是各种鸟的符号，其实跟鸟无关，而是表示不同的的发音。所以所谓的“古埃及象形文字”，其实是世界上最早的拼音文字。（按：早年中国学者在翻译“hieroglyph”时错误的放弃了直译法，而是比较形象的根据古埃及文字的图画特征，套用汉字造字法中的象形，翻译为象形文字流传至今。）
随后楔形文字放弃了图画符号，不再以形表音，而是用线条来标音，今天我们看到的众多字母体系，从腓尼基字母借用古埃及象形文字的形而用其声，再经过一系列演变，分化出希腊字母，罗马字母，阿拉伯字母，西里尔字母，满文字母，等等，从古代到现在的字母文字，几乎都可追溯到腓尼基字母。在东亚，日本利用汉字，从其草书和楷书形态演化出平假名和片假名。 [3]
文字变化的机理和拼音文字存在的原因在哪里？很重要的一点是文字还没发生和成熟之前，言语已经高度成熟了，即使是没有文字的民族，它们的口语也能涵盖日常生产生活的诸多内容。比如在汉字这样的意音系统里，虚词普遍采用了“假借”手法，譬如“然”即是今天的“燃”的本字，火字旁乃是为了和“虚词”用法相区分而加上去的（容易注意到，火字旁其实是和“然”字的火字底（四点底）相重复的），这便是古人在虚词这样的事物面前捉襟见肘的表现，以今人度之，即如画一个抽象符号即可。
汉字作为象形会意文字系统，为何能延续至今？在于汉字的跨语言性！汉字本身不同于西方表音文字，与发音无关。一旦写下来就让世界无论说任何语言的人看懂，不懂日语的孙中山与宫崎寅藏多次以手写汉字方式笔谈，越南的潘佩珠老先生当年去日本，还是以汉字与日本人交流。传统汉字可记录汉语，可记录朝鲜语，可记录日语，可记录蒙语，可记录俄语，可记录英语，……等等语言。
过去一些观点认为，让文字对应语音，这是非常经济的，而且在人类抽象思维没有蓬勃发展起来之时，这也几乎是唯一可行的。即零基础构建一套指示会意文字系统，工程量更是巨大，譬如“西夏文”，然其结果仍不甚理想。相比之下，表音文字工程量几乎可以忽略不计，一个没有或者只有非常原始的文字系统的民族，接触到外来民族先进成熟的文字系统时，往往就会形成“他源”表音文字。但随着研究深入，人们逐渐发现，用指示会意文字系统更为便捷，因为其强大的表意性，以及不需要包含声音信息。以汉字为例，人们在用汉字来书写英语时根本不需要考虑汉字原有的读音，也不必考虑英语的拼写，只需要将单词与表达相应含义的汉字或汉字词对应起来即可。相对于用拉丁字母创造单词，使用汉字大幅度减少工作量，并且其书写的文字可以在整个汉字世界中无障碍阅读，而且阅读者并不需要学习这门语言。
表音文字根据其记录的语音单位，譬如音节或者音素。日语的假名是音节文字，一个字写一个音节。英语的文字是音素文字，例如“study”用5个字（字母）写5 个音素。
音节文字又分成整体音节文字和非整体音节文字。日语假名是整体音节文字。非整体音节文字又分成半音素化音节文字和全音素化音节文字。半音素化音节文字例如阿拉伯文字，每个字（字母）内部的主体部件写音节中的辅音音素，元音音素可以不写或者用附加部件写。全音素化音节文字例如朝鲜文字，每个字（字母）内部的部件分别对应音节中全部音素。
中国汉字编辑
汉字历史
从目前我们能看到的最早的成批的
据考证，这是中国古代甲骨文的某一载体。
据考证，这是中国古代甲骨文的某一载体。
文字资料──商代甲骨文字算起，汉字已经有3600年的历史。由于甲骨文字已经是相当成熟的文字体系，我们可以推断汉字的发生一定远在3600年以前。汉字的发展可以划分成两个大阶段。从甲骨文字到小篆是一个阶段；从秦汉时代的隶书到如今是一个阶段。
2013年7月6日，来自全国的古文字研究专家们齐聚平湖，现场对这些符号进行论证。专家们认为庄桥坟遗址出土的确为良渚原始文字，是迄今为止在我国发现的最早的原始文字。国家文物局考古专家组成员、中国考古学会理事长张忠培表示，庄桥坟遗址所有出土文物是真实而有科学依据的。 [4]
这一重大发现，将中国的文字史向前推了1000多年。
汉字性质
从汉字跟汉语的个体单位的对应关系看，
汉字是一种语素文字。从汉字的内部构造来看，可以分成形旁（根据意义构造的有理偏旁）、声旁（根据声音构造的有理偏旁）和配旁（没有根据的无理偏旁）3种偏旁部件。 早期汉字很接近图画。只有1个偏旁的字叫做独体字。多一个偏旁的叫做合体字。合体字可以分成指示字、会意字和形声字，主要是后面两种，特别是形声字占80%。</string>
</resources>
